CU ee vs CU IE vs Poly Comp vs City CDE/CS

屌我又好負皮我都好
想各位讀過以上科目嘅師兄姐分享下自己意見
例如近年workload、出路或者邊間U教得好啲等等
我自己都問左好多人不同建議都知ee比較淡
但都想問下各位連登過來人嘅意見
小妹想行寫app、software個邊
Sem尾了，祝各位過3爆4！

cu ie for sure

我冇奶

Where is UST

ust ce辛唔辛苦? 剩係知ust cs好勁好chur

希望入到啦

想做it就city cs/cu ie 2揀1啦
數底冇咁好就city

Cu cs呢？
不過數學唔太好就city啦
都可以睇埋hku cs

city唔好想喇

教學黎講，poly comp 就最好。
校名就CU就好。

其實你想行寫apps/software就已經唔使考慮ee，因為ee同it漸行漸遠
出嚟HA同某部分大機構已經當ee唔係it

CS重思維訓練
CE同ie就闊啲，同埋比較實作向
ce core同cs差唔多（都係要讀data structure、os、database、Software engine）
同cs唔同既地方就係ce會多啲embedded system（即係ARM嗰類既編程）同digital circuit（用嚟砌ic用）
IE同ce差唔多，不過會多啲network/cybersecurity、Information 同 data 既野，技能樹任點，睇你對邊範有興趣

至於U方面就睇個人喜好
ug程度間間讀既野都九成一樣

唔想計數嘅話就City

ust ce出名打直入去打橫出去

對比cu ce偏cs，UST ce兩邊平行啲

變相兩邊都要勁

平衡*

CU IE/Poly Comp 二選一

太部分local唔勁，唔求1st hon , 輕鬆畢業

cu ie > city cs > poly comp
利申: poly comp

Cu ce都算偏cs架咩

cu ce得兩三科係ee（ELEG2202、ELEG4201）

其餘近cs

cu ce vs cu ie?

睇你喜Network定整embedded/VLSI

Poly comp on9架 我做槍手幫year one朋友做佢python course（好似1001？） 佢個名叫乜乜problem solving 一開始教啲野正正常常 教點打program 但去到後面教sorting教graph theory教solve puzzle 但呢啲對programming 初哥嚟講實在太快 如果啲學生岩岩接觸program係好難 佢地連簡單寫program都未熟就要佢地用programming去解一啲其他U year two先學嘅topic

相反其他U 如city Cs同cu engine第一年嘅programming course係好簡單咁教你打program

結論係 ploy comp好chur

polyu me

Hi Yuri
CE喺香港搵工悔終生
IE更稱心

其實ce都可以讀到好似cs咁既
不過真係揀ie好過搵工嚟講

好似剩係得科eleg2202係必修。基本上之後可以一科同ee related嘅都唔駛讀然後去讀曬CS科。

咁就可以用個CE學位嚟扮自己係CS人
唔好話我mean，事實就係好多CE人畢業都唔識基本ee野，然後賴鳩啲教授廢。

乜原來咁多人睇好cu ie

最on9係ce剩係under CSE dept唔係under EE或者同時under EE/CS

被人當人球係好正常

UST CE係同時Under CSE同EE dept
Cityu ie同ce都係under ee dept
HKU都係under ee dept

呢到係校園台，露咩奶姐，死返去成人台啦

中大冇可能有一major會unser 2個dept。因為中大最叻就係玩山頭主義

如果有心想入中大IE/CE，又唔想剩係讀Software野嘅話。就要自己plan好有咩er course係fulfill到啲requirements，然後自己plan。做project或者有啲咩想做要自己request。

幾有心讀CE都無用
喺香港都係食屎

最理想就係一個dept包晒CSEE

1. CS
2. EE
3. CE
4. IE

科學園,cyberport歡迎你

喺香港，你唔讀CS/SEEM已經要乞食

poly eie 地底泥 弱智科目

點弱智?

關咩事

冇料既，讀完CS都係被人撚

ust cpeg

聽聞eleg2202好難，dse b5 30都讀到爛龜

吹到

ELEG2202轉咗Prof同Syll係難咗，但冇你講到咁誇張

我識嗰幾個B5 30分輕鬆A喎

不是n年前有個自稱b5 31的cu ee師兄讀呢科爛龜

A- = 爛龜

人望高處是好事。。。

是但啦

Grade同GPA真係浮雲嚟

最緊要啲知識真係落到你袋

A完唔記得其實冇意義

但係去外國讀pg著重